[
  {
    "Question": "బ్రహ్మాండాన్ని అధ్యయనం చేసే శాస్త్రాన్ని ఏమి అంటారు?",
    "A": "బ్రహ్మాండ శాస్త్రం",
    "B": "భూమి శాస్త్రం",
    "C": "వృక్షశాస్త్రం",
    "D": "జాతిశాస్త్రం",
    "Answer": "బ్రహ్మాండ శాస్త్రం"
  },
  {
    "Question": "ఆకాశాన్ని అధ్యయనం చేసేందుకు టెలిస్కోప్‌ను ఉపయోగించిన తొలి జ్యోతిష్యశాస్త్రజ్ఞుడు ఎవరు?",
    "A": "కోపెర్నికస్",
    "B": "గాలిలియో",
    "C": "పటోలేమి",
    "D": "జార్జెస్ లెమెట్రే",
    "Answer": "గాలిలియో"
  },
  {
    "Question": "బ్రహ్మాండం ఉత్పత్తిని వివరిస్తున్న సిద్ధాంతం ఏది?",
    "A": "భూభాగపు సిద్ధాంతం",
    "B": "నెబ్యులార్ హైపోతెసిస్",
    "C": "బిగ్ బ్యాంగ్ సిద్ధాంతం",
    "D": "భూసెంట్రిక్ సిద్ధాంతం",
    "Answer": "బిగ్ బ్యాంగ్ సిద్ధాంతం"
  },
  {
    "Question": "\"లైట్-ఇయర్\" అనే పదం ఏమి కొలుస్తుంది?",
    "A": "సమయం",
    "B": "దూరం",
    "C": "వేగం",
    "D": "బరువు",
    "Answer": "దూరం"
  },
  {
    "Question": "మన సౌర వ్యవస్థ ఎలాంటి గాలక్షి నుండి చెందింది?",
    "A": "ఆండ్రోమెడా",
    "B": "మిల్కీ వే",
    "C": "వర్క్‌హౌల్",
    "D": "సెంటారస్",
    "Answer": "మిల్కీ వే"
  },
  {
    "Question": "సౌర వ్యవస్థ దాదాపు ఎప్పుడు ఏర్పడింది?",
    "A": "13.7 బిలియన్ల సంవత్సరాల క్రితం",
    "B": "10 బిలియన్ల సంవత్సరాల క్రితం",
    "C": "4.6 బిలియన్ల సంవత్సరాల క్రితం",
    "D": "1.2 బిలియన్ల సంవత్సరాల క్రితం",
    "Answer": "4.6 బిలియన్ల సంవత్సరాల క్రితం"
  },
  {
    "Question": "హెలియోసెంట్రిక్ సిద్ధాంతాన్ని ఎవరు ప్రతిపాదించారు?",
    "A": "పటోలేమి",
    "B": "గాలిలియో",
    "C": "నికోలస్ కొపర్నికస్",
    "D": "జార్జెస్ లెమెట్రే",
    "Answer": "నికోలస్ కొపర్నికస్"
  },
  {
    "Question": "\"రెడ్ ప్లానెట్\" గా పిలువబడే గ్రహం ఏది?",
    "A": "భూమి",
    "B": "మార్స్",
    "C": "వెనస్",
    "D": "గురుడు",
    "Answer": "మార్స్"
  },
  {
    "Question": "భూమికి ఎంత సంఖ్యలో సహజ ఉపగ్రహాలు ఉన్నాయి?",
    "A": "1",
    "B": "2",
    "C": "3",
    "D": "4",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "Question": "సౌర వ్యవస్థలోనే అతిపెద్ద గ్రహం ఏది?",
    "A": "శనిగ్రహం",
    "B": "గురుగ్రహం",
    "C": "యురేనస్",
    "D": "నెప్చ్యూన్",
    "Answer": "గురుగ్రహం"
  },
  {
    "Question": "\"పర్యావరణం\" అనే పదం ఏ భాష నుండి వచ్చింది?",
    "A": "గ్రీక్",
    "B": "ఫ్రెంచ్",
    "C": "లాటిన్",
    "D": "ఇంగ్లీష్",
    "Answer": "ఫ్రెంచ్"
  },
  {
    "Question": "భూమి యొక్క ఏ ప్రాంతం నీటితో కూడినది?",
    "A": "లిథోస్ఫియర్",
    "B": "హైడ్రోస్ఫియర్",
    "C": "ఎట్మోస్ఫియర్",
    "D": "బయోస్ఫియర్",
    "Answer": "హైడ్రోస్ఫియర్"
  },
  {
    "Question": "జూన్ 5వ తేదీని ఏం గా పిలుస్తారు?",
    "A": "ప్రపంచ నీటి దినోత్సవం",
    "B": "ప్రపంచ ఓజోన్ దినోత్సవం",
    "C": "ప్రపంచ పర్యావరణ దినోత్సవం",
    "D": "భూమి దినోత్సవం",
    "Answer": "ప్రపంచ పర్యావరణ దినోత్సవం"
  },
  {
    "Question": "ప్రకృతిలో భాగం కాని ఏది?",
    "A": "పర్వతాలు",
    "B": "నదులు",
    "C": "రహదారులు",
    "D": "అడవులు",
    "Answer": "రహదారులు"
  },
  {
    "Question": "భూమి యొక్క ఆ విభాగం ఏది, ఇది మొక్కలు మరియు జంతువులను పెంపొందించడానికి సృష్టించబడింది?",
    "A": "ఎట్మోస్ఫియర్",
    "B": "లిథోస్ఫియర్",
    "C": "బయోస్ఫియర్",
    "D": "హైడ్రోస్ఫియర్",
    "Answer": "బయోస్ఫియర్"
  },
  {
    "Question": "ఆమ్ల వర్షానికి ప్రధాన కారణం ఏమిటి?",
    "A": "కార్బన్ డయాక్సైడ్",
    "B": "శరాబణి డయాక్సైడ్ మరియు నైట్రోజన్ ఆక్సైడ్స్",
    "C": "మీథేన్",
    "D": "క్లోరోఫ్లోరోకార్బన్లు (CFCs)",
    "Answer": "శరాబణి డయాక్సైడ్ మరియు నైట్రోజన్ ఆక్సైడ్స్"
  },
  {
    "Question": "ఈ క్రింది వాటిలో ఏది నీటి కాలుష్యానికి కారణం కాదు?",
    "A": "పారిశ్రామిక కాలుష్యం",
    "B": "అడవి నాశనం",
    "C": "పురుగుల మందులు",
    "D": "ప్లాస్టిక్ త్యాగం",
    "Answer": "అడవి నాశనం"
  },
  {
    "Question": "భూమిపై అందుబాటులో ఉన్న నీటి శాతం ఎంత?",
    "A": "10%",
    "B": "5%",
    "C": "2%",
    "D": "1%",
    "Answer": "1%"
  },
  {
    "Question": "గ్లోబల్ వార్మింగ్‌కు ముఖ్యమైన గ్యాస్ ఏది?",
    "A": "ఆక్సిజన్",
    "B": "నైట్రోజన్",
    "C": "కార్బన్ డయాక్సైడ్",
    "D": "హీలియం",
    "Answer": "కార్బన్ డయాక్సైడ్"
  },
  {
    "Question": "ఓజోన్లayers భూమిని ఏదినుంచి రక్షిస్తుంది?",
    "A": "ఇన్‌ఫ్రారెడ్ రేడియేషన్",
    "B": "గామా కిరణాలు",
    "C": "అల్ట్రావయొలెట్ రేడియేషన్",
    "D": "ఎక్స్-కిరణాలు",
    "Answer": "అల్ట్రావయొలెట్ రేడియేషన్"
  },
  {
    "Question": "క్రిందివాటిలో ఏది సహజ విపత్తు?",
    "A": "అడవి నాశనం",
    "B": "భూకంపం",
    "C": "నీటి కాలుష్యం",
    "D": "పారిశ్రామిక ప్రమాదాలు",
    "Answer": "భూకంపం"
  },
  {
    "Question": "విపత్తు నిర్వహణ ప్రధాన లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "అన్ని విపత్తులను నివారించడం",
    "B": "సహాయ మరియు పునరావాసం అందించడం",
    "C": "పారిశ్రామిక అభివృద్ధిని పెంచడం",
    "D": "నగర ప్రాంతాల విస్తరణను పెంచడం",
    "Answer": "సహాయ మరియు పునరావాసం అందించడం"
  },
  {
    "Question": "ప్రపంచ

 భూమి దినోత్సవం ఎప్పుడు జరుపుకుంటారు?",
    "A": "మార్చి 22",
    "B": "ఏప్రిల్ 22",
    "C": "జూన్ 5",
    "D": "సెప్టెంబర్ 16",
    "Answer": "ఏప్రిల్ 22"
  },
  {
    "Question": "భూమి యొక్క ఏ పొరలో మెల్టెన్ రాక్ ఉంటుంది?",
    "A": "క్రస్ట్",
    "B": "మ్యాంటిల్",
    "C": "కోర్",
    "D": "లిథోస్ఫియర్",
    "Answer": "మ్యాంటిల్"
  },
  {
    "Question": "ఈ చర్యలు నీటి కాలుష్యాన్ని నివారించడంలో సహాయపడతాయి?",
    "A": "పారిశ్రామిక వ్యర్థాలను నదుల్లో త్రొక్కడం",
    "B": "పునరుత్పత్తి శక్తిని ఉపయోగించడం",
    "C": "ప్లాస్టిక్ వినియోగాన్ని నివారించడం",
    "D": "వ్యర్థ జలాలను శుద్ధి చేసి విడుదల చేయడం",
    "Answer": "వ్యర్థ జలాలను శుద్ధి చేసి విడుదల చేయడం"
  }
]